%% Last modified: <colle1.tex modifié par  Guillaume CONNAN le dimanche 13 septembre 2020 à 12h 05min 24s>


\documentclass[10pt,a4paper,svgnames, euler]{article}
\usepackage{etex}
% \usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8x]{preambuleTrm}
\usepackage{yfonts}

\ifpdf \DeclareGraphicsRule{*}{mps}{*}{} \fi

\usepackage{multido}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{picins}
\usepackage{numprint}


\renewcommand{\theenumi}{\bfseries\color{\exercicecolor}\fontfamily{ugq}\selectfont\arabic{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi.}

\renewcommand{\theenumii}{\roman{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{\bfseries\color{\exercicecolor}\fontfamily{ugq}\selectfont\theenumii.}
 


\usepackage{textcomp}
\usepackage{ mathtools,xlop,longtable}

\hypersetup{
  pdftitle={Colles maths Externat}, % itle
}
\newcommand{\triangleup}{\Delta}

\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}


\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}{/home/moi/LYCEE/LIL/4e/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/fonctions/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/suites/suites1es/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/trigo/}{/home/moi/Photos/Maths/CAPTURES_TI/Suites/}{/home/moi/LYCEE/FIGURES/}{/home/moi/LYCEE/MPS/2018_19/TPtemp/}}

\pagestyle{empty}


\title{Programme de colle \no 1}

\author{ECS-1} %Guillaume \textsc{Connan} }

\date{Semaine du 21 au 25 septembre 2020}





%\coverillustration{\includegraphics[width=13.5cm]{./small/deteste}}


\usepackage{bold-extra}


%\includeonly{hommage,iut_intro,ens_rel,logic,caml_guide}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\headheight}{23pt}




\usepackage[margin=1.5cm,bottom=1.5cm,top=0cm]{geometry}







 \usepackage[boldsans]{ccfonts}
 \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
 \usepackage{eulervm}

\DeclareFontSeriesDefault[rm]{bf}{sbc}





% \usepackage{ccfonts}
% \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
% \usepackage{eulervm}


\begin{document}

\maketitle

\pagestyle{empty}

\section{Cours}

\subsection{Logique}

Proposition, table de vérité, $∧$, $∨$, implication, contraposée, négation, réciproque,
équivalence, quantificateurs universels $∀$ et $∃$.


\subsection{Ensembles}

Appartenance, inclusion,  transitivité de l'inclusion, cardinal,  ensemble vide,
singleton, ensemble  des parties, intersection, réunion,  différence, différence
symétrique, complémentaire,  lois de Morgan, dualité,  partitions d'un ensemble,
produit cartésien, 

\subsection{Ordre}

Comparaison  de  deux  réels,   opérations  arithmétiques  sur  les  inégalités,
intervalles réels et entiers,  équations, inéquations (opérations arithmétiques,
valeurs absolue, racine carrée).


\subsection{Récurrence}

Principes de récurrence simple, double, forte.

\subsection{Sommes et produits}

Notations $\sum$ et $\prod$, indice, découpage, sommes des $k$, $k^2$, $k^3$,
$x^k$.  Linéarité de la somme.  Changements d'indice.  Sommes et produits
télescopiques.   Factorisation   de    $a^{n+1}-b^{n+1}$   par   $a-b$.   Sommes
doubles. Factorielle. Calcul de $n!$ avec Scilab.


\section{Questions de cours}

Toute colle commence par une question de cours choisie parmi:

\begin{itemize}
  \item Linéarité de la somme: énoncé et démonstration;
  \item Factorisation de Bernoulli: énoncé et démonstration;
  \item $\ds\sum_{k=1}^nk^2$: formule et démonstration;
  \item $\ds\sum_{k=1}^n\frac{1}{k(k+1)}$
    \item $\displaystyle\sum_{k=1}^n\frac{(-1)^k}{2^{k-1}}$
  \item On         pose        $a_1=3$         et         $(\forall        n         \in
\bbn^*)(a_{n+1}=\frac{2}{n}\ds\sum_{k=1}^na_k)$. Démontrer que  $(\forall        n         \in
\bbn^*)(a_n=3n)$;
\item Théorème de multiplication membre à membre de deux inégalités;
\item Résolution dans $\bbr$ de $\sqrt{x+2}=x-4$;
  \item Transitivité de l'inclusion
\end{itemize}


\paragraph{Prochain programme: } reprise du programme précédent plus applications.


\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
